【本土市場】港紙不敵人民幣？

張敬軒、謝安琪、周柏豪

三個典型本身黃但因為鄰國市場之大而跪低嘅歌手，而且只係短短幾年內嘅事，其實對香港來講係好可悲嘅事

支那市場之大，我諗對唔少藝人嘅誘惑實在太大，用少少時間去大show唱一兩首歌，或者去下抖音做下小丑，可能已經袋緊六七位數人仔

相反本土市場要追呢個數，用現實角度講，俾你出夠一隻完整嘅專輯，都唔知要幾多個白金先叫有利潤；MV放上YouTube賺hit rate都只能夠當補補貼貼；串流平台賺錢個機制我唔太清楚，但應該同YouTube條數差唔多；演唱會更加唔使講，唔係天皇天后級嘅話唔蝕算偷笑。

所以要真係做到賺錢，就係要靠呢啲嘢來提升自身嘅商業價值，從而得到代言同商演機會而賺錢，奈何如果個歌手藝人黃得太出位（假設係黃），如果本身係上緊位又未到一級嘅話，除非啲商家好黃否則都會盡量避免用呢類藝人歌手，用現實例子係許廷鏗、陳健安等人嘅代言真係冇哂咁濟。

周柏豪呢件事其實都係反映緊，我哋香港人要檢討下本土市場點樣可以俾高質嘅藝人們可持續地賺到多啲錢，另一方面係香港人用咩原則看待藝人們嘅賺錢手法，而對我而言有以下三點：

1. 可以賺人仔，可以係支那出演，但唔可以跪，唔可以為咗賺呢啲錢而做護旗手同講埋啲違背良心嘅說話 aka 周柏豪條片；

2. 可以自認華人身份或者大中華膠，但唔可以撑共、撑狗同撑同佢哋有政治聯繫嘅嘢，因為關乎良知；

3. 要扮中立就扮到底，唔好當件事唔關香港或者支那事嘅時候就出來扮好人發聲表態e.g. BLM，因為真係好撚虛偽。

基於呢三個原則底下，英皇班藝人可以Bye鳩Bye

當然我最欣賞最支持明黃嘅藝人 有骨氣！但因為現實係殘酷，就算唔表態，只要係呢三個原則底下，如果個歌手藝人係高質嘅話，我都唔會去反呢個藝人

我希望全能嘅連登仔女係unlike周柏豪嘅同時，都可以諗下點樣吸引到啲藝可以做個我哋想要嘅香港藝人，良知係重要但賺錢都係現實嚟

我都唔想提有啲連登仔口講良知自稱黃但都繼續買中資股 ，所以唔能夠雙重標準

本身想開係音樂台，但打打下好似好學術咁，唔知學術台多唔多人睇？

黃c 覺得藝人良心可以當飯食
連本土都支持唔到人地生活，又屌鳩人賺人仔
想點

黃到出汁嗰啲即使好似hocc，明哥呢啲咁有級數都唔會有人比嘢佢做

標題放負

講咩本身黃係無意思
咸濕倫、馬戲叻都曾經支持民主
馬戲叻仲拎住支港英旗Fing添
為咗錢出賣立場
一啲都唔罕見
鄺美雲俾記者問返民主歌聲獻中華嘅事
佢都超尷尬話唔好提

極端啲仲會話人食人血饅頭
所以香港市場嘅生態搞成咁
我哋作為消費者、支持者都有責任係到

好負咩？

出賣嘅定義好broad
而且大家嘅定義都唔同
視乎自己嘅底線係點set

人地靠到你本土都支撐到，實會無咁大壓力
但班黃c 又孤寒又寒酸，口講民主自由，一講錢就六親不認。呢d 先係最離地

杜汶澤個台算唔算係你個論點嘅反例？
我都好奇大家肯課金嘅原則係咩
我嘅話當然係真係高質又想支持先願意畀錢
淨係賣黃而又冇咩吸引力嘅話真係唔想洗錢畀人
而呢樣嘢又關口味事

有冇諗過 佢地本身都認為自己係中國人 (唔會支持香港獨立人 不過佢地唔會盲反政府 以前都會出聲鬧下
不過而家 一歸邊就會俾另外個邊狙擊 代價咁大咪唔表態

利申 唔覺得張敬軒係無腦藍絲

咁就算黃絲都用呢啲人存在
港獨同黃係兩回事嚟

連登仔條底線咁高
連杜汶澤都有位比人入
要符合連登黃絲標準根本仲難過登天
跟住每過一排就有人問對解啲人去哂對家

係eason到見到你個post
我eason同軒仔都一樣咁鐘意
但係你有留意軒仔就唔會拎佢同謝安琪 周柏豪放埋一齊比
大家跪既程度同幾黃係完全唔同level
驚你係黃衛兵or本身就唔Like軒仔 我都唔講咁多

是但啦
張敬軒自己簽英皇嘅係佢自己選擇